# Лабораторная работа №4
## bash
При помощи bash возможно решить разнообразные задачи в среде ОС Linux. Часто используется в качестве предустановленной командной оболочки. Bash можно использовать как для проведения вычислений, так и для выполнения каких-либо сценариев работы в командной строке, работы с утилитами, сетью и т.д.
*Операторы, использующиеся в скриптах:*
` #!/bin/bash `
` echo `
` read `
` exec `
